% **** Szablon pracy magisterskiej, licencjackiej lub inżynierskiej ****

\documentclass[polish,12pt,twoside,a4paper]{report}



\input{style.tex}

%definicja przydatnych poleceń
\newcommand{\wydzial}{KOLEGIUM INFORMATYKI STOSOWANEJ}
\newcommand{\kierunek}{Kierunek: INFORMATYKA}
\newcommand{\specjalnosc}{Specjalność: {Inżynieria Danych (ID)}}
\newcommand{\autor}{Casper Czech}
\newcommand{\album}{Nr albumu studenta w71019}
\newcommand{\temat}{System obsługi parkingu}
\newcommand{\promotor}{mgr inż. Ewa Żesławska}
\newcommand{\typpracy}{Praca projektowa programowanie obiekotwe C\#}
\newcommand{\miasto}{Rzeszów}
\newcommand{\rok}{2025}

\begin{document}

% *************** Włączenie definicji pierwszych stron ***************
\input{front.tex}


% *************** Część główna pracy ***************
\input{wstep.tex}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}
\newpage
\input{R1.tex}
\newpage
\input{R2.tex}
\newpage
\input{R3.tex}
\newpage
\input{R4.tex}
\newpage
\input{R5.tex}
\newpage
\input{R6.tex}
\newpage

% *************** Bibliografia ***************
\begin{thebibliography}{9}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

\bibitem{csharp_podstawy} Piotr Wróblewski, {\it C# 10.0. Wprowadzenie do programowania}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2022.  
\bibitem{csharp_zaawansowane} Krzysztof Foltak, {\it C#. Praktyczny kurs. Wydanie IV}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2021.  
\bibitem{csharp_wzorce} Leszek Grzesiak, {\it Wzorce projektowe w C#}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2020.  
\bibitem{programowanie_obiektowe} Grzegorz Dunikowski, {\it Programowanie obiektowe w języku C#}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2019.  
\bibitem{bazy_danych} Marek Konieczny, {\it Bazy danych i ich integracja z C#}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2021.  
\bibitem{git} Rafał Kuć, {\it Git. Rozproszony system kontroli wersji}, Wydawnictwo Helion, Gliwice 2020.  
\bibitem{zarzadzanie_projektami} Roman Kotapski, {\it Zarządzanie projektami. Metody, narzędzia, techniki}, Wydawnictwo PWE, Warszawa 2018.  
\bibitem{smart_parking} Tomasz Górski, {\it Inteligentne systemy transportowe}, Wydawnictwo Naukowe PWN, Warszawa 2022.  

\end{thebibliography}
\newpage


% *************** Zakończenie ***************
\input{back.tex}

\end{document}
% *************** Koniec pliku szablon.tex ***************
